\section{Microcontrollori}

\subsection{Microprocessore}
I microprocessori(CPU) sono sitemi a singolo chip che contengono come minimo:
\begin{itemize}
    \item circuiti logici aritmetici
    \item circuiti logici
    \item circuiti di controllo
    \item sistema di elaborazione dei dati 
\end{itemize}

Normalemente contengono anche una piccola quantità di memoria interna e 
un circuito per generare il clock.

L'obbiettivo della CPU è eseguire il maggior numer odi istruzioni nel minor tempo possibile.

Le due parti più importanti della CPU sono:
\begin{itemize}
    \item Unità di controllo(\textbf{CU}, control unit)
    \item unitaà aritmetico logica(\textbf{ALU})
\end{itemize}

\subsection{Microcontrollore}

Il microcontrollore è integrato in un singolo chip come un microprocessore,
ma può sostituire un PC perchè dotato di cose come:
\begin{itemize}
    \item CPU
    \item RAM e ROM
    \item Clock
    \item Interfaccia e controllo per I/O
\end{itemize}

\subsubsection{Programmazione del Microcontrollore}

La programmazione dei MCU permette di inserire set di istruzioni e di dati nella memoria scrivibile(flash).

Solitamente si usa l'assembly(solo perchè ha prestazioni da ufo).
Per arrivare al codice assemby da far girare sulla macchina, si utilizzano linguaggi
ad alto livello per rendere più facile lo sviluppo.

Arduino è un esmpio che ci becca.

\subsection{DSP}
Il digital signal processor è un processore dedicata e ottimizzato per istruzioni ricorrenti(somme, moltiplicazioni, ecc).

Si utilizzano per calcoli meno complicati che quelli del microcontrollore.

Si usano per controllare gli azionamenti, componenti delle macchine, trattamento di segnali multimediali,
telefonia mobile.


